見到救護員中蛋真係好很嬲！ 要求紅十字會回應！

可能大家奇怪仲咩要燒埋紅會？ 利申唔係紅會職員，亦無瓜葛，只係普通市民見到紅會日日人道前人道後覺得好嬲！

好多報導講緊救護人員被襲擊、傷者被差佬在救護車上帶走、明明示威者無反抗都被圍毆... 呢d全部違反人道主義，但竟然紅會唔出聲。

仲話自己做救援起家，紅十字運動，你老味，你見咁d救護人員係現場都要走難咁你都唔出聲。醫生組織譴責阻礙救援唔出聲。仲要喺度打飛機，話自己做咗心理支援、然後係大後方嘅社聯有義工隊，你無野啊？平時頒下人道獎以為自己做左野？

可能大家未必知道，紅會最出名做嘅捐血服務，其實錢同人都係來自HA醫管局，屌，一睇年報其實佔一半收入，下面仲要有一句，「輸血服務中心的財務由醫院管理局負責」 你老味你紅會只係負責掛個名。

仲有三成錢係黎自社署做特殊學校，好啦，紅會本身淨底嘅工作根本不多，有成億捐款，用黎做咩？好笑啦，六千萬去左行政同籌款真係搞我笑，捐錢係為咗可以繼續叫人捐錢。

好啦，又話宣揚人道。做個人道體驗館，好很離地咁話話外國有政治難民、被失蹤，大佬我知人哋戰爭我哋冇得比，但係你當黃台仰、李波果d死啊？

宜家送中條例就赤裸裸地將疑犯係無人道保障下送到沒有司治何言嘅國家。紅會仲可以扮無野果下威，係大是大非前講中立真係難聽過粗口！

btw唔知大家有冇印象？2014果陣紅十字會總部係金鐘，當時仲有學生係厘入去，哈哈又會咁啱嘅，雨傘之後搬走左，聽講政府仲要比埋地，宜家已經起好仲左搬去奧運，係西九政府合署隔離。睇怕呢個仆街政府真係驚有人搞佢後面，令今日金鐘變成完全荒蕪之地。

應對扮中立團體，建議返：

1. 一人一信 問下點解人道機構唔出聲

2. 打去了解下你捐款用左黎做乜9

3. 紅會再唔回應就罷捐啦
反正佢有ha, 社署科水
捐比有心機構/媒體都唔好射落海
-
香港紅十字會總部

香港西九龍海庭道19號
電話 ：2802 0021
傳真 ：2802 7359
電郵 ：info@redcross.org.hk
-

最後驚紅會唔記得咩係人道法， cap 返先：

國際人道法的基本規則
紅十字國際委員會概括了國際人道法的精華。然而，它們並不具備國際法律文件的效力，也無意取代現行條約。撰寫它們旨在促進及提倡國際人道法。

1. 失去戰鬥能力、已退出戰鬥及未直接參與戰鬥的人士，其生命及身心健全均有權受到尊重。在任何情況下，他們都應受到不加任何不利區別的保護與人道對待。

2. 禁止殺害或傷害投降或已退出戰鬥的敵人。

3. 衝突各方應集合在其控制下的傷者和病者，加以照顧。保護對象還應涵蓋醫務人員、醫療設施、醫務運輸及醫療設備。白底紅十字或紅新月標誌，即為保護生命及財物的符號，必須予以保護。

4. 在敵對一方控制下的戰鬥員和平民，其生命、尊嚴、個人權利與政治、宗教等信念均應受到尊重。他們應受到保護，免受各種暴力與報復行為的傷害。他們應有權與家人通信，以及接受救援。

5. 每個人都有權享受基本的司法保障。任何人都不應為他所未曾做過的事情負責，也不應遭受肉體上或精神上的酷刑、毒打、或侮辱性的待遇。

6. 衝突各方及其武裝部隊成員選擇戰爭的方法與手段均受到限制。使用具有造成不必要損失或過度傷害性質的武器或戰爭方法，均受禁止。

7. 衝突各方在任何時候均應將平民群眾與戰鬥員加以區分，以避免平民群眾及其財產受到傷害。不論是平民群眾或平民個人，都不應成為攻擊的目標。攻擊應只針對軍事目標。

已經無捐錢，之前有毎月捐款